YBS IT KURSU
Güç kaynağı farklı konnektörler içerir
 pinli veya  pinli slotlu konektör
anakarta bağlanır
 pinli konektörde her biri  pin iki sıra vardır
 pinli konektörde her biri  pin iki sıra varıdr
SATA anahtarlı bağlayıcı
Disk sürücülerini bağlar
bağlayıcı bir molex bağlayıcısından daha geniş ve incedir
Molex anahtarlı bağlayıcı
sabit diskleri optik sürücüleri veya diğer cihazları bağlar
Berg anahtarlı bağlayıcı
eski disket sürücülerine bağlanır
Molex bağlayıcısından daha küçüktür
 pinli  pinli yardımcı güç bağlayıcısı
bağlayıcıda iki ila dört iki sıra vardır ve anakartın farklı alanlarına güç sağlar
yardımcı güç bağlayıcısı ana güç bağlayıcısı ile aynı şekildedir ancak daha küçüktür
 veya  pinli güç bağlayıcısı
bağlayıcı üç veya dört pinlik iki sıraya sahiptir ve dahili bileşenlere güç sağlar
Farklı konektörler de farklı voltajlar sağlar Sağlanan en yaygın gerilimler  volt  volt ve  volttur  volt ve  volt sarf malzemeleri tipik olarak dijital devreler tarafından kullanılırken  volt besleme disk sürücülerinde ve fanlarda motorları çalıştırmak için kullanılır
Güç kaynakları aynı zamanda tek raylı çift raylı veya çok raylı olabilir Ray harici kabloların bağlı olduğu güç kaynağının içindeki baskılı devre kartıdır PCB Tek bir rayda tüm konektörler aynı PCBye bağlanırken çok raylı bir PCBde her konektör için ayrı PCBler bulunur
bir bilgisayar güçteki hafif dalgalanmaları tolere edebilir ancak önemli bir sapma güç kaynağının arızalanmasına neden olabilir
anakart
elektronik bileşenleri birbirine bağlayan yollar bus veya elektrik yolları içeren baskı devre kartıdır PCB Bu bileşenler doğrudan anakart üzerine lehimlenebilir veya soketler genişletme yuvaları ve bağlantı noktaları kullanılarak eklenebilir
Merkezi İşlem Birimi CPU  Bu bilgisayarın beyni olarak kabul edilir
Rastgele Erişimli Bellek RAM  Verileri ve uygulamaları depolamak için kullanılan geçici bir yerdir
Genişletme yuvaları  Ek bileşenleri bağlamak için alan sağlarlar
Yonga seti  Sistem donanımının CPU ve anakart ile nasıl etkileşime girdiğini kontrol eden anakart üzerindeki entegre devrelerden oluşur Ayrıca bir anakart ve anakart üzerindeki konektörlerin türüne ne kadar bellek eklenebileceğini de belirler
Temel giriş  çıkış sistemi BIOS çipi ve Birleşik Genişletilebilir Ürün Yazılımı Arabirimi UEFI çipi BIOS bilgisayarı önyüklemeye ve sabit sürücü ekran kartı klavye fare ve daha fazlası arasındaki veri akışını yönetmeye yardımcı olmak için kullanılır Son zamanlarda BIOS UEFI ile geliştirildi UEFI önyükleme ve çalışma zamanı hizmetleri için farklı bir yazılım arabirimi belirler ancak yine de sistem yapılandırması kendi kendini test etme POST ve kurulum için geleneksel BIOSa güvenir
Kuzey Köprüsü  RAM ve ekran kartına yüksek hızlı erişimi denetler Ayrıca CPUnun bilgisayardaki diğer tüm bileşenlerle iletişim kurma hızını da kontrol eder Video yeteneği bazen Kuzey Köprüsüne entegre edilir
Güney Köprüsü  CPUnun sabit diskler Evrensel Seri Veri Yolu USB bağlantı noktaları ve genişletme yuvaları gibi daha yavaş cihazlarla iletişim kurmasına izin verir
CPU
Pin Izgara Dizisi PGA  Şekil  PGA yapısında pinler işlemci paketinin alt tarafındadır ve sıfır ekleme kuvveti ZIF kullanılarak ana kart CPU soketine yerleştirilir ZIF anakart soketine veya yuvasına bir CPU takmak için gereken kuvvet miktarını ifade eder
Kara Izgara Dizisi LGA  Şekil  Bir LGA mimarisinde pinler işlemci yerine sokette bulunur
Sat Mar    GMT GMT